做緊飛行教練﹐順手移民加拿大你問我答

如題

移民加拿大定學飛都可以問

點開始

由零開始到first solo要幾錢？

同香港比加拿大好唔好住?
有冇諗過回流?

你講飛？
其實中學畢業就得﹐但想搵Airlines 最好有U Grad 。
跟住搵學校﹐整Study Permit
讀完書加拿大會送Work permit ﹐就可以移民。

10個鐘計﹐2500加幣左右﹐即係萬幾數港紙

有興趣？拎個Recreational Pilot Permit 其實都係幾皮HKD 。
有興趣搵Tg 我
hkpilotca

玩緊air cadet
想學下飛順手喺團考個章咁啦

好住﹐好多香港人既夢想（有自己屋咁）﹐你係加拿大返part time 都做到。

點睇香港個間Learn to XXX

唔洗話一直要太好﹐一般聽、講做到就ok 。
當然返工個時﹐人地就會要求你多d 。

好呀﹐我公司最近都想開班比童軍考章﹐有興趣一齊。from zero to solo

人地大公司香港有得上 ground 係方便既
我只會講咁多

好似移民既好方法喎

喺美國讀同埋加拿大讀有咩分別🤔我啲朋友都係喺美國讀

係﹐平過投資移民﹐學到尾都係三十萬左右﹐又學到一投之長
但加拿大坊間都唔係度度老實

有色弱係咪唔使諗

對於PPL 之類自娛既牌﹐FAA 既recency 會煩d ﹐好似兩年點都要考次試。加拿大就無依味﹐同考車一樣﹐上水就上水。
對於搵食呢﹐返香港分別唔大﹐反正都要經公司做轉牌。但世界性搵食﹐就好難講。見過有公司想講FAA mother license 既人﹐都見過唔想講FAA 既公司。
退一步講﹐美加係fd 底﹐兩國要轉牌好似補份筆試就得﹐其實都方便。

Sorry, 無錯。
顏色紙睇唔到數字個種唔得。

我本身就係美國，諗住讀完大學就順便讀埋個飛機師牌，照你咁講我留返係美國讀都好似唔錯

有近視做唔做得？

你有綠卡既係架﹐無就要plan 好人生

得

冇啊留學生咋🤔

唔夠高有無得諗

咁你小心有faa 牌但無綠卡﹐最後無野做

加拿大無計﹐操作到is ok

巴打講緊加拿大邊度先
major cities 黎講, 返part time 真係買到house? 租condo 都有壓力喎

係澳洲飛過10個鐘，如果想補到可以first solo ，學費加住宿洗費大概要幾多，跟巴打學又要幾多

你覺得A2A個架C172做得真唔真?
覺得flight training最難achieve既野係咩?

加拿大 - 溫哥華、多倫多城內係貴租既
其他地方已經平過香港

睇你本身咩情況喎
不過你本識有基礎既﹐點解唔考試考埋個牌呢？
Tg 我傾下 hkpilotca

樓主是咪姓謝

無玩過a2a ﹐172應該真既﹐太大路

唔係

冇咁多錢呀巴打

想問新手學飛全套要幾錢 有興趣跟巴打學

Recreational Pilot License 要求25個鐘姐
Btw ﹐solo 既﹐你前面技術ok 既﹐花兩三個鐘check ride 就可以上路。當然﹐前題係你技術唔錯。

想考私人牌定點先？
考到可以搵食30萬左右。
私人牌當然平好多。

Tg 我ok ？

日日讚助新聞個個係咪你

咩叫「日日讚助新聞」

你係咪喺膠拿大

我係加拿大……

Tg唔到你

其他巴打好順利喎
你比你Tg 我不如

你漏左條冇答

Fatass9999

Pmed

點解色弱無得揸飛機 有咩影響

樓主可否分享一下學飛過程?
點解選擇自己攞牌? 有無考過 cadet

學飛呢﹐一般都係PPL - CPL + Multi Engine Rating + IFR 。
因為一開始已經諗住讀書、轉行、搵食﹐所以無咩諗RPP 之類再簡單d 既牌。
由於一早諗住移民﹐Cadet 我都無考過
但我識好多考cadet 既朋友﹐我可以話考cadet 既knowledge level 大概係PPL + turbine knowledge 。
所以如果有人打算考牌順便開開心心準備個Cadet interview ﹐其實係可以既。

你講三十萬既意思係包哂呢d牌? 點解澳洲 NZ 貴咁多?

機價大概係咁﹐美金黎。
人地條數點黎﹐大家都叫同行唔好問我啦我唔想得罪人。真係要講﹐可能人地環境靚d ﹐front desk 索d 掛。總之公司quote 條數45000加幣﹐順利就包左CPL, Multi, IFR ﹐就係咁
不過Commercial service 維修呀﹐都會貴少少。當然依d 野人地要做﹐我地都要做。

如果我冇其他passport又想自費, 目標做airline. 你會有咩建議?

PPL 加拿大同澳洲飛有冇分別？

無啦啦做乜講講下拉左去講機價
三十萬呢個數 強烈建議大家睇路

加拿大讀書係有機會移埋民﹐你可以tg 我傾

澳洲每過一排要考試定飛兩轉﹐加拿大基本上唔洗﹐方便你keep 牌。

有冇話邊到學好d?

另外兩間公司條數﹐其實都平過NZ
拿﹐我唔知你行家定點啦﹐我又唔想講d 咩。
不過對商人黎講﹐機價=成本是常識吧。
你172, 每小時燒得幾多油﹐教練出幾錢糧你熟過我啦

其實唔同機渣上去大唔大分别？

其實加拿大咩價位大家可以自己上網睇
除非我夾埋成個國家呃你啦

私心答實加拿大啦
但唔考慮Keep 牌﹐其實差唔多啦。

相似C152同C172其實手感都有分別

邊架易d 玩？

PPL要幾多個鐘

152輕手好多﹐我個人就易overcontrol ﹐個人鐘意172多d 。

已Tg你

其實學飛失敗率大唔大？
即係學車唔得最多炒車, 學飛失敗就byebye

我諗住考ppl牌跟住考cadet, 唔知有冇影響

非行家 只是覺得機師答問題應該precise 啲
同埋全部都係最低消費 可以比啲實質鐘數大家參考一下

我都想precise架﹐但你知香港都好多公司做類似既野﹐我解釋太多同當面落人面無分別依行幾細你都知架啦﹐我都可能返香港架
總之﹐加拿大個價AROUND CAD50K﹐我個度係WINNIPEG﹐比較無外國人去﹐所以平D﹐約CAD45K。
唔好問點解其實國家會收你HKD1球野學飛

人地死ENGINE LAND得幾PRO
學飛呢﹐你夠料先放你SOLO﹐學校驚爛招牌同你驚死同一個LEVEL。
講起ENGINE FAILURE﹐我個度係大平原任LAND

CADET係AUS學﹐老實講你去AUS學開心D﹐廢時學兩套AIR LAW。

只可以講太冷門
Btw, 考完易唔易有工做？

要係咩省學？

搵食牌30個就得？有冇咁平呀

Shepstone 姐﹐大多數人做一年就去Airlines

Manitoba, 因為摺所以平過BC, ON

上面有其實公司價既cap 圖
唔係吹水

同問 搵咩工先 咁易

你住喺Winnipeg?

實情係，FAA 比起其他牌方便好多，認受性又高

加拿大牌喺好多國家都無人識你

唔係會炒機，不過見過好多人讀讀下放棄，或者讀完搵唔到工放棄

依邊基本上有三條路
->教練
->山卡啦做Air Taxi
->由地勤做起﹐駁公司比TRAINING
加拿大唔係香港﹐唔係人人都飛CX、KA、UO、HX﹐依邊有好多細公司。基本上﹐你係慢慢由細公司做上大公司。
易？係架﹐中學畢業既人都好多
但Career Path難過香港
你Cadet出黎﹐係辛苦左個讀書﹐但SO人工同待遇都好好。
加拿大呢？你做RAMP夏天三十度、冬天負三十度幫飛機上落貨同加油﹐中間做工傷既我都見過。香港﹐你最多咪WALK AROUND

咦………

依樣真既﹐FAA人數係多好多。
我諗最難考但最多人認既係EASA
FAA就算有公司唔中意﹐最少人人識先
TC（加拿大）始終唔係主流
不過﹐TC牌有樣野好。
你間公司唔中意FAA牌既﹐你可以話自己係TC牌。
間公司中意FAA既﹐TC轉牌去FAA係好易﹐低至PPL都可以轉。

依樣真
好多鬼佬係全副身家隊落去
邊做野邊供自己讀都好多
通常個D情況﹐班友都係HIGH SCHOOL GRAD﹐計知識好難同大多數香港人比﹐但人地份熱情真係勁

你識我唔出奇呀
其實我個A/C認真搵係可以搵到我真身

巴打我係香港考緊cadet, 溫書唔明個陣可唔可以請教你

仲要做多幾耐先夠hours番香港呀

加油呀，呢行真係先苦後甜

答到既試下
你咪問我CX最遠係邊條線個D

想拎PASSPORT再諗

公司機

係英國考緊easa part fcl (ppl(a))好l貴

窮家子弟表示連本金都冇

Easa 好貴
Btw ﹐你地張vfr 圖好亂

老闆係大陸人？
以我所知幾多大陸人同台灣人係果到搞呢類野

唔係﹐加拿大人黎。
搵錢無分國界既

咁如果aim 考個ppl 當準備考cadet 大概要幾錢度 同埋當正常人需時幾耐到？
因為我已經番緊工 唔知仲有冇咁既時間

英國張chart唔算亂，不過未睇過其他國家嗰啲
btw連到我考牌嗰陣仲係咪easa都唔知

見到都驚
係喎你地脫歐

見過最大年紀學飛機？

但RPP只係得加拿大用到，不過可以載一人
仲有無其地國家有RPP類似？

兩個例子﹐我以前讀書有個40+歲既鬼佬教練。
初初以為係老師傅﹐後來先知係新仔
另一個例子係我以前同事﹐佢18左右就拎曬牌去中東飛Metro飛左六七年﹐後來放棄左事業返加拿大。到46歲想飛返﹐就再Recurrent 返D牌。
我想講既係﹐讀書同人生都係後生著數﹐依個無得講。但唔係話你30、40就唔可以做飛機師。係香港你可能唔得﹐但外國係有機會。
當然﹐計付出同收入﹐中年先開始係無咁抵屌﹐睇你有幾多愛

岩呀師兄。
AUS都有RPP定RPL﹐但玩法完全唔同。
佢地最基礎既只可以係機場附近玩﹐想載人、想X COUNTRY要另外考
BTW﹐RPP本身唔洗Instrument Training﹐真係完全VFR。
但PPL就要COVER INSTRUMENT FLIGHT﹐所以兩者係技術上係唔太同。

因為我考到機師可能性已經不高，而家事業都有番咁上下，
但又想考個牌飛吓，
去加拿大考個RPP要幾耐左右

25個鐘﹐你讀曬書﹐你比我安排下Schedule既﹐三星期？
其實有數得計﹐你一日兩個鐘咁講﹐兩星期都28個鐘。多一星期當比你Jet Lag同Buffer。
當然﹐學唔學得曬都睇天氣、個人進度咁。
係學校角度我地咩都唔會（亦唔可能）保證。

三星期基本上無可能安排到

咁真係無咩法﹐除非你分幾次

巴打係邊飛緊生活費貴唔貴

岩岩search左d學費之類既野
考RPL 最少都6萬港紙 加埋個度既衣食住行唔止
想問下係儲錢期間我可以做d咩黎準備？
例如turbine knowledge 使唔使學住先？可以睇咩書？

人地公司都係6千多少少﹐當你1對6﹐咪3萬6﹐你邊計到6萬出黎
你計埋機票、住、食﹐三星期都唔洗兩萬四啦

Manitoba
生活費唔貴﹐衣食住行加埋平過香港。

書就溫PPL課程。
Turbine識基本野就得﹐operational side唔會考﹐多數教練都唔識（係我因為前一份工叫知清楚D﹐但我係異類）當然﹐你FOR CADET既﹐TURBINE係基本啦﹐但同考RPP無關。

興幸嘅係我唔洗睇中間偏右嚟考牌

我將來都想考埋cadet做吳鎮宇
咁想問下要溫幾深入？

Btw價錢方面唔該哂巴打解答先 原來係學費生活加埋先6萬左右

你睇加拿大中部﹐就你明點解我覺我你地亂
好懷疑唔靠GPS點分到咁細既AIRSPACE

我無考過CADRT﹐但我知你最少有PPL+IFR+TURBINE KNOWLEDGE。
始終CADET多人想入﹐你唔出盡奶力好易輸

巴打 考到搵食 要幾耐時間？ 包埋生活費學費大約幾銀？

基本上vfr唔會飛多過2個controlled airspace所以都ok嘅，倒轉睇容易啲做cross country ，唔洗飛咁遠
btw 呢張係咪canada chart，係嘅話好似啲airspace都分得好大下

拿﹐唔移民有人8個月CPL+MULTI+IFR既。
想移民拖少少一年多會好少少﹐你真係想移民再TG問我點解。
成本呢﹐TRAINING FEE官方價45000﹐住既5000左右無咩問題既﹐食你唔出去食當香港價係問題。當你生活一年﹐食住加埋12000勉強過到既。
最低標準唔包機票﹐57000加幣﹐6算就342000港幣。
PS︰學習成本視乎學生進度﹐有可能更高。個人建議預多少少。

地方大嘛多倫多算煩

我知呀 尤其係香港既競爭激烈到

我識有加拿大鬼入左CX個AE﹐佢話好多人讀曬CPL返去考CADET
當然唔係話必須﹐但馱到盡既人真係好多

唔知巴打你嗰邊天氣點，我真心覺得係英國飛到，係全世界都飛到，我之前係nz solo過，易到呢，係英國呢邊，屌你差唔多日日15kts風landing真心考功夫，pick up用咗我幾個鐘

你地成日IMC
X WIND問題一般般啦﹐我內陸無咩風同水氣
DAY VFR機會都幾多
依邊D so called typhoon 好弱
香港個D真係堅好多

真係唔少人咁做，我都係考ppl，入唔到cadet可能幾年後再考cpl

冇計 做到CX真係完美人生

無計啦，周圍都係海，cloud base 又低，又成日落雨，又fog, 又haze，想唔IMC都唔得

好彩唔太凍唔係IMC+ABOVE FREEZING LEVEL

宜家升職真係唔知等幾耐😂

依家有咩問題

巴打想問由零去到自費考CPL大概要幾耐同幾錢(連生活費)?
考完CPL返嚟香港係可以直接報airline SO 定cadet programme?
澳洲學飛平啲定美加平啲thx

TG我OK？

起馬做五年SO

可能夠你喺加拿大做完captain 再做返fo😂

你份糧都抵屌啦
咁唔想飛SO﹐咪去HXUO搵架320囉

仲未計有20-30% so 喺升職果時俾人炒

幫手推推

我響佢地澳洲果度飛過d introductory flight
飛左幾個鐘

老細應該係澳洲肥鬼佬同一個香港人

唔該曬喎

Northern Ireland 嗰邊前2個月，成個月都係咁

GA殺手

Cathay COS 18 不了

其實喺industry 嚟講總係top not to mention the negligible amount of tax in HK

有無連登仔諗住靠呢條路移民？

本身對飛行有興趣既話可以試下

醫院工多唔多請華人？
多唔多人講法文

近視做唔做得？大約要幾耐先移到民?洗唔洗係香港有工作經驗先報到?

講多d衰咩多？

Mememe

唔知呀喺career expo 問個fo 佢講既

冇CPL都教得人?
飛25個鐘教人唔係掛

其實讀完CPL先去考係冇意思
問TECHNICAL野都係FIB問
而且你愈多EXP佢問得愈深
第一關個D TECHNICAL野溫BAK已經識
成個過程都係睇你個人 而唔係睇你識得多唔多
至少我識兩個已經做緊CX KA 既人佢地考個陣只係飛左幾粒鐘

小弟本身對飛行都有興趣

細個未夠班考機師

大個想體驗下飛行

去關島飛過一次

去澳洲跟learn to fly飛過一次

而家人到30歲。睇到呢條路。真係想試下靠呢條路移民

對我黎講飛唔飛到大機係後話。至緊要移民

咁當然可以寓興趣於工作同移民都係一件好事

EASA易考過FAA好多，maneuvers 要求低，checkride 大部分人都1 take pass

FAA基本上無乜人可以由ppl一路考上cfi都唔fail, 尤其part 141嘅學校連校內試都好難

我捉左隻波音蝠點解飛唔到

Recreational 都要25鐘不如正正經經考個ppl la

飛下南加州... airspace多到你唔信

做過smile眼激光手術做唔做到機師?

加拿大最容易應該，嚟緊我應該去😂

人地加拿大鬼冇得用cadet只可以考完cpl去direct entry

希望你成功！

可以留tg 傾下啊

@hyoungh

No

如果你goal 係返香港做FO
咁cadet 做起好過啦
起碼你做到FO 時Seniority 高過啲direct entry FO 先
加上香港做SO 人工一定高過你飛SAAB, embraer, ATR 嘅captain 一大截
仲要未計稅

屌﹐講醫院就有趣
我係香港做過HA﹐係加拿大都去過醫院﹐依邊無WORKLOAD得黎慢到

1 得
2 3年左右拎PR﹐包讀書同做野
3. 想飛既唔洗經驗﹐你轉行就有經驗好過無

……你邊度見到我25個鐘
小弟齊牌

真係唔知喎﹐我仲以為EASA難D。
當然我只係聽聞

好多人既FEEDBACK都係時間

//How long does one have to wait before returning to flying or Air Traffic Controller activities?

Return to flying must be delayed until TC/CAM has reviewed the results of the surgery. A follow-up report should be submitted 30 days after the procedure. You can fax or mail the report to the local RAMO and you should receive prompt notification that you can return to flying if all is satisfactory.//

係﹐鬼佬知我香港黎都葡萄﹐再覺得我行佢地條路好ON9。
佢地唔明中共幾可怕

好痛﹐聽到好真好傷心
點解我唔係一出世就外國籍

如果首抽有外國藉，又識兩句英文係玩哂
冇就行多好多路

岩﹐識人美國籍、靚仔

粗略講下牌既分別
RPP - 25小時訓練﹐你有權係加拿大揸一架4座飛機﹐最多載一個人DAY VFR。成本CAD6000。
PPL - 45小時訓練﹐你有權係加拿大揸一架係blanket type rating list內既飛機（Cessna 172, PA28, DA40, Mooney......）DAY VFR。
Night Rating - 10小時訓練﹐你有權係加拿大揸一架你本身可以揸既飛機﹐NIGHT VFR。
VFR OTT - 你有權係舊雲上面﹐或者兩舊雲中間飛過
CPL - 200小時訓練﹐搵食基本。DEFAULT包NIGHT VFR、VFR OTT。你有權係加拿大揸一架係blanket type rating list內既飛機（Cessna 172, PA28, DA40, Mooney......）
MULTI ENGINE RATING - 揸多引擎飛機
IFR - 錯誤但粗略講就係飛入雲。

國籍同pilot 都係我目標😂

METOO
有得走走左先﹐錢可以慢慢搵。
唔係有錢無命享

介唔介意講下加拿大cpl要考咩maneuvers?

利申： FAA (f)ATPL holder, 但請我間公司要求EASA (f)ATPL, 所以要考過

Ex. 4 Taxiing
Ex. 9 Steep Turns
Ex. 11 Slow Flight
Ex. 12 Stall
Ex. 13 Spinning
Ex. 15 Slipping
Ex. 16 Takeoff
A. Soft-Field Takeoff
B. Short-Field Takeoff (Maximum Performance)
Ex. 17 Circuit
Ex. 18 Approach and Landing
A. Power-off 180° Accuracy Approach and Landing
B. Short-field and Soft-field Landings
B.1 Short-field Approach and Landing Over an Obstacle
B.2 Soft-field Approach and Landing
C. Overshoot
Ex. 21 Precautionary Landing
Ex. 22 Forced Landing
A. Control/Approach
B. Cockpit Management
Ex. 23 Pilot Navigation
A. Pre-Flight Planning Procedures (Ground Item)
B. Departure Procedure
C. En Route Procedure
D. Diversion to an Alternate
Ex. 24 Instrument Flying and Use of Radio Navigation Aids
A. Full Panel
B. Limited Panel
C. Recovery from Unusual Attitude
D. Radio Navigation
Ex. 29 Emergency Procedures/Malfunctions
Ex. 30 Radio Communication

有樣野想請教下。
係加拿大CLASS G﹐我地會用126.7去講野。
聽聞你地無特定FREQUENCY﹐咁CLASS G你地點溝通？

Training 教用122.75，不過通常都冇乜人用

歐洲就通常contact flight information, 所以唔清楚

Steep turn bank 45度定60度？

我當年個 IFR checkride，practical 同 oral 都過
但係份 flight plan 最後一個點無連落 IAF 俾人 fail 左

隔幾日再去 recheck，淨係做份新 flight plan 問咗幾句就 pass 番
又要比多 300 美金

唔駛 19 chandelles lazy eight 咁好

45

Test what you would actually do in real life

我覺得eight on pylons 難啲master

咁同easa差唔多，雖然話chandelle, lazy eight現實中唔會直接用到，但係200個鐘都學啲咁簡單嘅嘢好似冇乜意義

簡單d講
係咪即係比三十萬去個邊學飛
之後留低做幾年野就可以移民？
咁其實係咪正常都留低搵到野做？

我準備今年大學畢業，響香港都唔知有咩搞 係咪可以搵定啲錢，考慮過去
但飛機其實難唔難學，有冇d咩要求咁，即係又要物理好好個d

TG我﹐ok？

我地200鐘可以做埋MULTI同ifr training wor
而且同faa唔同﹐我地ppl要45個鐘﹐仲要唔包night vfr。
即係ppl個下﹐我地已經要多鐘過你地

始終佢地三百年響度嘆慣。點會知一個地方陷共係幾可怕

國籍行先，那怕我可能做幾年教練要轉行

拎左綠卡先有命享錢

係﹐佢問我點解唔返CX﹐我笑而不語。
2047我都未退休﹐就算一國兩制PERFECT我都可能仆街﹐都唔好講依家。
我50歲先去外國做餐館

I mean 「我唔想50歲先去外國做餐館」

上個月去左Brisbane飛
飛左20個鐘 solo埋 大概hkd30k左右
但係係Sling2 唔係Cessna
唔知叫平定貴

巴打們有興趣可以tg我：@iambatmanhaha

另外想搵Cx cadet study group有興趣都tg我呀喂！

AUS差唔多啦﹐加拿大計算偏貴DD

想問FIB 係咩？

我響learn to fly 都係飛呢架

無計。加拿大人比較單純

加拿大邊度?

WINNIPEG

想技術移過去但會唔會唔請人？
我見佢個list 仲有寫個職業落去

推推推推

多d有志學飛學到移民既巴打

check it out

新合約少左好多喇

Tg搵唔到你，想form grp，預備7月apply

少左一樣狗衝

之前你想cross country個post有吹過兩咀
你話你個陣做bush
巴打係咪Vancouver?

LTF先會ultralight鉮水

因為燒油平d??

最後都係攪唔成
連辭工都辭唔成個時
跟住心紅又想全國CAPITAL咁飛﹐就轉左新工

Sorry打錯左

CX 係指Cathay Pacific 定係咩

因航

成個成本都低好多，簡單講係econ 貨賣business價

Steep turn 60都唔難啦，雖然我唔知EASA standards ，但係instructor上幾堂叫我做steep turn都係做60比佢睇

D group無撚用
入過唔少group
個個唔出聲等收料

架機真係好撚迫好撚細
個FI肥d都唔掂

我飛pa38都覺迫，唔想飛更細，除非無門嗰啲啦，否則好唔舒服

PA38咁少眾你都玩過

之前係nz有飛過pa28，同pa38，係英國等陣上堂都係飛pa38，唔算少眾啦，不過真心平過172多多聲，更加唔好講diamond嗰啲新機

樓主係咪有d 家底先做到呢d

其實要master 60度steep turn都唔容易, 宜家都係每2-3次先有一次可以全程keep住+-10feet 內加完全coordinate。當然如果剩計考試standard 就無乜難度

+-10 feet又harsh咗d

屌啦媽，連續2星期cancel lesson IMC due mist and low visibility 一起身見個個metar真係屌出聲

同Pokemon 一樣﹐日日鍛煉去取勝
但都係個句啦﹐你現實要拉得60度﹐你個下應該唔care alt lost

樓主咁早起身

我 PPL checkride 攞晒 +- 100 ft

訓唔著

叻仔喎

差d fail 驚到 pk

咁60度係難既

學生宿舍環境

個廳大過九成香港人間屋

幫推

唔知大家有無聽過Bananza

Bonanza基本上有兩款﹐V TAIL同正常飛機型。
Bonanza一推出市場﹐佢既定位就好似今日既SR-22咁﹐貴、豪華、大空間、快！佢既PERFORMANCE同昂貴既售價令好多中產私人機師既愛機。
最初最舊既版本有Signature既V-Tail。雖然佢既aerodynamic 無大問題﹐但後來因為出事率高而有Doctor Killer依個名。依個名既由來係因為大量有錢又自信既醫生會因為飛依部機而死。
後來﹐調查人員指出﹐V-TAIL出事既主因係因為機師過受操作﹐而令機尾受力過大損壞。航空界內有個小小既潛意識﹐覺得機師太自信﹐但無相應處理unusual attitude in IMC既能力﹐Roll 同 Pitch同時Input又太大﹐又唔留意自己速度大於Va﹐最後機毀人亡
後來﹐Beechcraft 係有加長V-TAIL同推出普通機型版﹐數據上佢安全左好多﹐已經唔係killer﹐但V-Tail Bonanza = Dr. Killer 已經搣唔甩
後黎﹐間廠又係Bonanza既基礎上發展出Travel Air（而唔係Twins Bonanza。Twins Bonanza係後期D既產物﹐同Bonanza既相似度意外地低）﹐成為左好多講求安全既私人機師同航空學校既寵兒我地學校都係用佢架

成日有人問我RPP既分別
「拿﹐我又唔會升個牌﹐自娛開心架炸。載人其實都未必﹐有都唔多。咁RPP又可以載一個人﹐咩都夠啦！」
RPP除左升牌、載人權限既分別外﹐相比起PPL﹐佢仲少左Instrument Training。
咩係Instrument Training呢？簡單講﹐你唔小心入左好西既天氣內面﹐點樣get the fuck out in one piece。

條片係模擬係VFR MINIMUM既天氣起飛﹐其實都幾接近IMC。
跟住係17:30﹐唔知佢有心定無意﹐佢竟然Stall左
如果係RPP﹐我地基本上唔會COVER你點樣出返黎。但如果你係PPL﹐你既課程會教你點安全咁飛去天氣好既地方降落。

Mvfr low time non instrument rated 就唔好飛啦
CFIT 既 element 齊晒

岩呀
但總有人覺得自己handle到

CFIT既經典

有冇睇 reddit jerry

香港有咩門路學

好多朋友都問點先可以SOLO我一次過講

SOLO呢﹐你要張Student Pilot Permit。要拎張Permit﹐你要集齊3件聖物先得
->PSTAR
-> Industry Canada Radio License
->Cat 1 ,3 ,4 Medical

PSTAR係一個基礎Written Test﹐內容包括︰
1.0 Collision Avoidance
2.0 Visual Signals
3.0 Communications
4.0 Aerodromes
5.0 Equipment
6.0 Pilot Responsibilities
7.0 Wake Turbulence
8.0 Aeromedical
9.0 Flight Plans and Flight Itineraries
10.0 Clearances and Instructions
11.0 Aircraft Operations
12.0 Regulations – General Airspace
13.0 Controlled Airspace
14.0 Aviation Occurrences
Examination Question References
1.0 Collision Avoidance
2.0 Visual Signals
3.0 Communications
4.0 Aerodromes
5.0 Equipment
6.0 Pilot Responsibilities
7.0 Wake Turbulence
8.0 Aeromedical
9.0 Flight Plans and Flight Itineraries
10.0 Clearances and Instructions
11.0 Aircraft Operations
12.0 Regulations – General Airspace
13.0 Controlled Airspace
14.0 Aviation Occurrences
基本上﹐PSTAR問既野就係作為一個機師既Minimum。
如果你想花少少時間就可以SOLO、考RPP或者PPL﹐其實你最最最少要係香港熟悉地了解PSTAR既內容。
政府係咁講既︰「PSTAR consists of 50 questions selected from this guide. The pass mark is 90% and the examination will be corrected to 100% by the training unit or, where the examination is written in a Transport Canada facility, by a feedback letter keyed to the questions in this guide. In the interest of flight safety, it is very important that you thoroughly review your weak knowledge areas.」
雖然90%好似好難﹐但其實考題唔太深﹐只要你肯花時間就一定無問題。

第二個係加拿大工業部發出既RADIO LICENSE﹐你係機到用無線電就係靠依個牌。依個牌其實唔難﹐3幾個鐘就可以讀曬。

最後一樣野係MEDICAL﹐好多學校會叫你拎CAT3﹐跟住你就花左一個月時間去等。我想講﹐唔洗既﹐CAT4都可以比人SOLO同RPP。

依度3樣野﹐前兩樣可以係我學校內整好﹐最後一樣我地安排你整都好方便架

無呀﹐咩黎
REDDIT就有睇開

香港想讀到有牌得香港飛行總會。
如果你跟佢學PPL﹐黎跟我學完應該仲有錢玩加拿大一轉

其實我當錢+ppl牌好易比我考到

咁其實有咩得著

btw 呢d牌同車牌似唔似 定其實好難考 始終飛機唔同車

Search r/flying
Jerry
Instrument approach

[url]
[/url]

instrument Approach 無野睇

有咩得著呢……學左個人都精神D（好似係）
考試結構同考車似似地﹐筆試加路試（飛行試）
但考飛機講求更多技術﹐好似steep turn 唔可以上升/下解超過200'之類﹐而考車通常安全唔太慢就過到

800度近視有冇影響？？

因為香港真係比較少用到飛機
唔似外國咁可以鳩飛
某程度上真係100%純為興趣

留明，遲下考黎玩下
多謝樓主

係﹐香港無COMMERCIAL GA

原則上bare eyes要20/30﹐實際上通常都無問題。

雖然唔可以話安全﹐但的確有人Zero time solo

好多人問我有咩時間唔容易可以飛﹐答案係春秋兩季﹐因為氣溫好接近零度。
再暖天﹐ICING既機會相對細。
再凍D﹐好多時根本無咩水氣。

可唔可以講下有咩其他方法可以移民加拿大

讀書+返工、投資、你本身個行好專、結婚

黎緊公司會開過主攻airlines pilit interview 既班﹐內容會由零教到上CPL、多引擎飛行、turbine engine 同IFR 既理論﹐再搭simulator 同真機訓練。
但原則上唔包考牌﹐咁你地就可以足料去in cadet ﹐但唔會有個牌令面試難度升級。

有興趣tg 我

個人覺得靠樓主條路移民算係最快最平

但有好多先天限制。例如色弱，畏高。手眼唔協調
本身唔可以一心幾用

如果本身無技術，非專科。唔太夠錢投資移民既人

近近地去關島飛一轉。睇下自己有無信心handle架飛機先

而你本身又無咩負擔，負擔得起學費既巴打

絕對可以試下樓主條路

利申：受樓主啟蒙，一年後直接去加拿大學飛搏移民

就係畏高到仆街

樓主30歲過後黎學飛之後仲有咩工可以搵到？
如果先過黎學個ppl要幾耐時間同幾錢？

香港附近有咩地方可以keep住飛
香港入會費又貴油又貴又有時間限飛
真係唔會諗香港..

樓主30歲過後黎學飛之後仲有咩工可以搵到？
<<<<外國好多機頭中年入行
如果先過黎學個ppl要幾耐時間同幾錢？
<<<<PPL一般QUOTE開3個月1萬加幣。你預早同我地講﹐可能安排你飛密少少。總之PPL最低最數45個鐘﹐你飛得幾密﹐吸得幾快就幾快。

香港附近有咩地方可以keep住飛 <<<< 無﹐大陸、台灣都貴。最平應該係菲律賓。

Keep住飛又安全少少去關島飛好過。任你舞

你純粹想考PPL定移民？

黎飛有咩玩SPIN已經係RPP、PPL課程

唔好食咁飽

但唔係major cities係悶同凍都pk 利申:加拿大major同唔major city都住過

香港熱鬧左咁多年得夠晒皮

去d小鎮岩我

有色弱近視散光做唔做到？

色弱應該唔得

我上支那知乎網

見到已經有大量支那人玩緊呢條隊

你地係就快

佢地仲癲。唔理有無野撈。直接黎左讀。申請老婆搵野撈

你想讀我TG你

其實你GOOGLE下都有啦懶鬼

大學生呢﹐好多時先做廚、WAITER移左民先
讀專做專唔係唔得﹐但要等機會。
但香港咩情況大家啦﹐好多人情況咩都做﹐上左水先再BUILD CAREER。
如果你依家搵我今年5,6月入學﹐出黎個時應該岩岩1月﹐機頭工通常都2-4月請人剛剛好

堆撚左周。拎左PR再算

埋周

水尻你唔好去咋

有心撈

求其walmart 執貨仔
求其清潔洗廁所都撈啦

係長工就得

巴打你幾歲係個到開始？
同埋係個邊做instructor收入如何？
會唔會返返黎做airline?

初入行人工跑唔贏大市
但加薪快既
拎曬Passport 再諗返香港

其實係個到生活到有d錢儲下我有ok
由學飛到攞passport到要幾耐到？

我今年都30。一年後我都出發

唔敢諗太耐儲太耐

因為你學學下佢policy有變掛就含得

tged

無錢點行樓主條路？

認真

借錢

借都借唔到。其實行唔到樓主條路

push

想入group

TG曬上面
其實大家係咪搵唔返我TG？
TG︰hkpilotca

有無手足出年起行？

坐船/玩機動遊戲會暈浪係咪做唔到機師

我坐船會暈浪，但揸飛機就唔會暈浪

你試飛一次就知

樓主好似話要30萬，儲返兩年錢lor,又唔係三百萬

咁係都要生活既
前後50啦鬆少少
讀書計貴呀﹐但移民計算平

樓主點解開POST 唔開早幾年.
而家人到中年, 差唔多40, 先見到有條捷徑可以移民.

無。

40都試下

你有心有熱誠就得

Mpnp我見佢18-45

儲錢+借

要班實班到

50萬真係要d時間由讀到入埋籍要幾耐到

三年左右

係攞到passport 定PR?

PR ﹐passport 邊有咁快

#metoo

你而家係咪攞左PR?係咪有埋passport 先返黎香港飛airline?

拎緊

樓主，你果邊多唔多講中文既人，我想學飛同埋學好英文

Relatively less, compare to YVR,

咁就好。英文先會進一步

有無巴打

有

幾時上路

我諗要下年 ，發現戶口得250k

去到又冇得返pt ，唉，起碼500k先上路
你呢？你幾時去同埋帶幾錢去？

我自已會帶70左右去

我帶埋老婆去

落地第二日踢佢搵工返
可以開兩飛

佢又可以擔保返我

我又可以擔保返佢

點樣帶埋老婆去 ，你老婆用咩理由申請?

留學生配偶

支那好多夫妻係咁玩

開兩飛

想傾既TG傾

＠hyoungh

仲有無巴打加入學飛移民大軍

有諗過
但要預最少儲5 6年錢
利申:19grad

想問問如果考airline做機師
對移民有無幫助?
係咪一定要做instructor先會加分?

儲又好借又好

你本身無係加拿大讀過書做過野﹐我當CX 收你做左幾年咁講啦。有咩事你想移民加拿大﹐基本上就係行聯邦專業移民。詳情自己睇﹐但唔太易過。
退一步講﹐有日香港又移民潮﹐成個 CX 既本地機頭都想走既話﹐你申請表既priority 又唔夠人高既姐。一兩個人走就叫移民﹐半個香港走就叫難民﹐好難聽但都係事實﹐supply and demand 既問題。
再退退多步講﹐你係加拿大飛過去cx 叫advices your career 。係cx 去加拿大差唔多叫你食屎咁。人工福利粗略減一半﹐你到時人到中年真係未必肯左黎過。我個Thoery 係﹐有屎後生食﹐搵錢中年搵。你後生搵開錢﹐中年先再start career 會好慘

投資移民而家係咪都難左

係

Btw ﹐做緊私鐘係whatsapp 教書﹐有意內洽。
TG: hkpilotca

中肯

樓主 你有冇TG 交流下

hkpilotca
送中單野爆大左之後好多香港人湧緊黎

多左好多搵你問野？

點解唔直接direct entry so

如果要solo對英文嘅要求高唔高？
好驚我英文嘅level同atc溝通唔到

no, pretty easy

AE易過direct entry

係,自己都見到好多香港人新到步

黎埋去晒你個間？

nah,係其他場合見到。
身邊香港人都覺得移民潮應該又爆起左

好多都係用學飛黎移民？

飛相對少見
主要係讀書

住緊邊個城市？要基本幾多hkd先移到？層樓幾大？
利: 19 fg

讀書既30左右啦,學飛會貴少,50萬左右。
投資就要有300萬,肯洗90-120萬。

1.40 If an applicant does not qualify under para. 1.39, the applicants colour vision shall be assessed fit under this requirement if he passes a Canadian Forces or Civil Aeronautics colour perception lantern test or a Farnsworth D-15 test.

TC最低要求係D15 test...可以試下做下面個online test...唔得既話真係可以死心做唔到職業...但要學飛既話色弱係無問題的

你本身Canada讀書？